太古城 槍擊案續

Source :
【槍擊爭產】女疑兇外婆留下南豐新邨單位 引爆血腥爭產

太古城發生的史無前例槍殺親戚血案，背後隱藏着一個中產大家庭的爭產事件。《蘋果》追查後發現，女疑兇深信其離世的外婆留有一個位於鰂魚涌南豐新邨單位，懷疑遭血案中詹氏四兄弟姐妹所侵吞，才引發這場血腥槍擊案。

據知，女疑兇的母親阿卿的詹氏一家至少有6兄弟姐妹，除了長子為養子外，阿卿為大女，其弟妹順序為少芬、前駒、鎮基、小慧等等，一直相安無事，惟至女疑兇外婆離世後，留有一幢物業作遺產，理應由他們兄弟姐妹平分，可是女疑兇懷疑當中有人從中所梗，遲遲未有處理遺產分配；又懷疑遺產執行人不但「更改遺囑」，且還「向政府虛假申報」物業估值，更嚴重故意拖延遺囑執行。

直至其母2015年病逝後，女疑兇卻發現有人開始執行遺囑，令其母喪失分家產的機會，為此她曾要向政府部門介入調查真相。而其矛頭直指今次血案中，目前傷勢危始的四舅父鎮基，女疑兇去年就為此向四舅父提出質詢，又直指他將外婆的物業單位估值調低，因而對四名阿姨及舅父一直懷恨在心。

女疑兇甚至懷母親病死疑點重重，她事後質疑醫院有失誤，認為負責的醫生要為母親的死負責，其後她更在網頁中寫千字文大控訴。

為咗咁嘅樓就開槍 傻閪

有無美國巴打係熟支槍?

個怨婦疑心重到

值得去殺人？

係囉 依家唔撚憂啦

下半世都有地方住 廢中女真醒目

南豐行撚到去太古城殺人

入去坐 樓就繼續升 大贏家

係入左去坐, 無懼樓價升定跌

做到人生贏家

仆街廢老 得一間屋
十幾個人分